Nooit gesuggereerd, bijvoorbeeld dat uw patroon mogelijk meningen heeft over uw huwelijk uiteindelijk?” Nooit "Nu, Händel, ik ben vrij van de smaak van zure druiven, van mij ziel en eer!
Niet gebonden aan haar, kun je jezelf niet losmaken van haar?
- Ik heb je gezegd dat ik onaangenaam moet zijn. '
Ik draaide mijn hoofd opzij, want met een haast en een zwaai, zoals het oude moeras winden die uit de zee komen, een gevoel zoals dat wat onderworpen was ik op de ochtend toen ik de smidse verliet, toen de nevels plechtig waren opstaan, en toen ik mijn hand op de dorpsvinger legde, sloeg ik erop mijn hart opnieuw.
Er viel een tijdje stilte tussen ons.
"Ja; maar mijn lieve Händel, "vervolgde Herbert, alsof we hadden gepraat, in plaats van stil, "het is zo sterk geworteld in de borst van een jongen die de natuur en de omstandigheden zo romantisch maakten, maakt het heel erg Serieus?
Denk aan haar opvoeding en denk aan Miss Havisham.
Denken aan wat ze zelf is (nu ben ik walgelijk en je walg van mij).
Dit zou leiden tot ellendige dingen. "
"Ik weet het, Herbert," zei ik, met mijn hoofd nog steeds afgewend, "maar ik kan het niet helpen. "
"Je kunt jezelf niet losmaken?"
Nee niet mogelijk.
"Je kunt het niet proberen, Händel?"
Nee niet mogelijk.
Nou zei Herbert, terwijl hij opstond met een levendige schok alsof hij het had gedaan sliep en roerde het vuur, "nu zal ik me inspannen om mezelf te maken weer aangenaam! "
Dus ging hij de kamer rond en schudde de gordijnen naar buiten, zette de stoelen neer op hun plaatsen, ruimden de boeken enzovoort op die leken, keek in de gang, gluurde in de brievenbus, deed de deur dicht en kwam bij het vuur terug naar zijn stoel: waar hij ging zitten, met verzorging van zijn linker been in beide armen.
'Ik zou nog een paar woorden zeggen, Händel, over mijn vader en de mijne vader's zoon.
Ik ben bang dat het nauwelijks nodig is voor mijn vaders zoon om op te merken dat het establishment van mijn vader niet bijzonder geniaal is in de huishouding. "
"Er is altijd genoeg, Herbert," zei ik, om iets bemoedigs te zeggen.
"O ja!
